次被告與老闆由同坐一條船變針鋒相對 「周為賺快錢着了魔」

次被告與老闆由同坐一條船變針鋒相對
「周為賺快錢着了魔」

頭條

0:00

【DR毒針案】
【本報訊】裁決前夕，負責培植涉案CIK細胞的次被告陳冠忠接受本報訪問，稱若罪成入獄亦只能坦然接受，最遺憾是令家人和前妻擔心，更無法陪伴女兒成長。被問及有否後悔、會否憎恨公司，他無奈指：「你憎又點唔憎又點？後悔又點唔後悔又點？當時係打份工。」他慨嘆指周向榮着了魔，歸根究柢是錢作怪，「你見到啲通告咩青春針、美容針，可能打到上腦 ，太興奮，一直冇出事，賺錢賺得太快，着咗魔，控制唔到……」

記者：楊思雅 勞東來

次被告陳冠忠早前由前妻攜女兒陪同出庭。
資料圖片

與前老闆周向榮在犯人欄並肩而坐逾百天，由起初「坐埋一條船」，到庭上雙方律師針鋒相對，陳坦言兩人從沒交談，「冇呀，冇傾偈㗎喇！」本案定罪其中一個關鍵在於各被告對CIK產品沒做細菌測試是否知情，周向榮的代表律師陳詞時提出質疑，若陳真的依周指示不做細菌測試，為何從沒向警方提及？對於這一點，陳反駁：「佢（周）話我口供唔隊佢出嚟？我隊佢出嚟，我日日俾佢鞭打呀！嗰時打緊工呀，你會唔會隊老細出嚟呀？除非我唔玩㗎啫。」

事發後探員到位於科學園的亞太幹細胞科研中心蒐證。

口供需給周向榮過目

陳指：「每個人落嘅口供都要畀佢睇，佢問你攞口供你唔畀佢睇？佢覺得你身有屎㖭呀，炒鬼咗你呀！」他稱「上到庭先知佢（周）咁隊我」，無奈指：「𠵱家好似唔係政府告我，好似係佢告我：『喂你錯呀，關我鬼事呀，係員工錯呀！」

對於周自辯指很信任和欣賞他，擁有中大生物化學及生物醫學碩士學歷的陳坦承兩人原先關係不錯，周給他月薪4.5萬元，但所謂「睇重」只是表面，「佢乜都要經手」，所有實驗室員工的合約、表現評核、加薪等全由周負責，陳反問：「我係負責人？負責幫佢訂文具、幫佢搞清潔咋，佢成日唔喺度，收垃圾都要搵人㗎。」

他稱控方常指他擁碩士學歷，應了解細菌感染風險，陳略帶尷尬指：「唉嗰啲master，畀錢都讀到㗎喇……袁國勇都唔覺得我出色。」參與調查的微生物學家袁國勇曾供稱，沒受過醫學訓練的人不會明CIK療程涉及風險有多嚴重，實驗室總監有責任聘受訓人員，並謂若將責任推給讀過碩士博士但沒受醫學訓練的人，如身為生物化學碩士、年紀尚輕的次被告並不公平。

因減薪轉往國際學校任職

被問及會否覺得「上了賊船」，陳頓一頓，表示：「唔係上賊船，但我無愧自己工作態度。」他透露其實直至此時此刻，也未能完全了解控罪細節，不禁問若日後遇上同類工作，「我係咪應該好主動？主動去確保我識乜嘢？打工前問清楚老細做唔做得呀等等？」他指當時周並非叫他製毒，若製毒「就梗係唔做喇」，周只是叫他負責一向做開的細胞工作，若他拒絕即代表要辭職。控方指他沒備存妥當的培植細胞指引，他解釋是周吩咐他不用做，「去咗廣州返嚟就推銷，一個禮拜，點做啲文件？神仙都做唔到」。

陳指當年10月出事後半個月，警察、衞生署人員多次到涉案培植細胞的亞太幹細胞科研中心（APSC）蒐證，「但冇一個公司管理層嚟過APSC」，覺得不妥，後來與周的交往只關於一般公事，不提CIK。翌年初周稱公司營運有困難需減薪，他離職轉往一所國際學校任技術員。

陳透露他們研究員之間不可討論負責的科研內容，否則會被解僱，至於周如何得知他們私下討論，陳則謂「因為報串有獎金」。他並指研究員從不可踏足DR中心，亦不可與美容部職員或醫生有接觸，怕他們結伴跳槽。

相關新聞

截雙腿女教師：兩人罪有應得
頭條 5小時前

麥允齡或需面對重審 倘首次被告任控方證人可博取減刑
頭條 5小時前

周向榮姊中招 稱主動做CIK與弟無關
頭條 5小時前

周稱合作CIK療程 廣州教授否認
頭條 5小時前

審期雙倍 陪審員未獲發雙倍津貼
頭條 5小時前

政府褪軚 美容師操作儀器毋須監督
頭條 5小時前

DR事故引發規管 業界屢反對
頭條 5小時前

消委會︰管機唔管人冇用
頭條 5小時前

搶攻中港市場 密謀重組王國周女另起爐灶搞醫美
頭條 5小時前

紅顏知己曾是生招牌
頭條 5小時前

官司纏身嘆茶買掛屏
頭條 5小時前

案發後 周向榮轉移物業安插心腹
頭條 5小時前

DR事故後周向榮轉移公司及資產
頭條 5小時前

「為搵快錢做啲咁嘅行為」死者夫：唔會原諒被告
頭條 5小時前

DR奪命事故時序
頭條 5小時前

或需要重審 暫未能民事索償
頭條 5小時前

醫委會聆訊料「排快隊」
頭條 5小時前

蘋論：虔敬奉公之心泯滅而超支不絕
專欄專論 5小時前

DR針案一死兩傷殘周向榮陳冠忠誤殺罪成 女醫生控罪未達裁決
頭條 5小時前